<resources>
    <string name="app_name">Practica1MolCri</string>
    <string name="titol">Huelva Información</string>
    <string name="subtitol">Infraestructuras también para la cultura</string>
    <string name="text_article">El viernes empezó Latitudes, el <b>Festival Internacional de Fotografía</b> www.huelvainformacion.es que coloca cada año a Huelva en la agenda cultural nacional con una de las propuestas más interesantes e importantes de su género en España. De este arranque ha participado Isabel Muñoz, Premio Nacional de Fotografía en 2016 y gran referente actual, para presentar su nueva exposición, repartida entre dos salas de la <i>Casa Colón</i>, sin que por ello pueda verse al completo por falta de espacio.\nEsa es una de las dificultades con las que ha tenido que convivir este festival desde su creación. Siempre ha estado sujeto a la cesión de los contados espacios de instituciones y entidades en Huelva, y con limitaciones añadidas también en el periodo de exhibición e incluso en las jornadas y horarios de apertura al público. Todos son importantes condicionantes para el óptimo desarrollo de un evento cultural con un enorme potencial para atraer visitantes a la ciudad.Pero Latitudes sólo se enfrenta a las propias carencias que tiene Huelva en su oferta cultural, necesitada también de infraestructuras para revitalizar un sector que suele ser víctima preferente en tiempos de crisis. El Banco de España es reflejo del tortuoso camino a seguir para lograr objetivos alimentados por promesas que se han ido eternizando con los años. A falta de que se adapte finalmente como Museo de Bellas Artes, y de que el actual de la Alameda Sundheim acabe reconvertido en el demandado Museo Arqueológico, parece que estamos en proceso de avanzar, pero con mucho todavía por alcanzar.\nHuelva tiene ahora una fantástica oportunidad con el Mercado de Santa Fe y con la antigua prisión; también con la vieja estación de trenes cuando se cierre su traspaso, o con los terrenos del Muelle de Levante, sea en un edificio existente o en otro emblemático por construir. Todos estos enclaves tienen características que pueden atender y alentar muchas de las iniciativas culturales que hay latentes en la ciudad. Quizá un marco ideal para futuras ediciones de Latitudes, que gana también con la dispersión en diferentes sedes; una invitación a los visitantes, propios y extraños, a recorrer las calles y participar de la vida urbana que se quiere potenciar para el disfrute de la ciudadanía.\nPor eso es el momento de pararse a diseñar el tejido cultural para el futuro, sin dejarse llevar por reclamos fáciles. Y de buscar alianzas en el sector privado con fórmulas de financiación y patrocinio que puedan agilizar los procesos que por otra vía paracen inabarcables. En la Huelva dinámica que todos queremos, la cultura debe ser un motor, clave también para la proyección exterior.</string>
</resources>